美國航空.夏威夷航空 紛取消飛中國航線

美國航空集團（American Airlines，AA）周一（21日）宣佈，將取消芝加哥直飛中國上海的航線，是該公司今年第二次取消美國與中國之間的主要航線。此外，夏威夷航空（Hawaiian Airlines）也在同一天宣布，取消每周三班夏威夷直飛北京的航線。

彭博社報導，美國航空在聲明中說，由於航空燃油價格不斷上漲，公司計劃削減利潤過低或無利潤的航線，包括將在10月正式停飛芝加哥與上海之間的航線。美國航空5月也宣佈將在10月停止芝加哥與北京的直航航線。過去一年，航空燃油價格上漲了30％以上。

該公司聲明指，兩條航線並非永久取消，一旦條件改善就可能恢復，希望在2019年北京大興機場啟用時，能找到新的合作方式。該公司也準備取消11條海外航線，包括芝加哥與新德里、莫斯科等城巿的直航。

路透則報導，夏威夷航空公司發表聲明，將在中國10月國慶長假「黃金周」結束後，暫時停飛檀香山和北京的直飛航線。聲明中未說明理由，只表示仍有意返回中國巿場，會繼續維持在中國的業務夥伴關係、業務代表和辦公室。

中央社指出，中國施壓美國主要航空公司更改網站上的台灣稱呼，但中國民航局綜合司副司長顧曉紅本月10日表示，包括聯合航空、美國航空、達美航空、夏威夷航空等4家航空公司官網「確已開始進行整改，但整改內容還不完整」。 （國際中心／綜合外電報導）